點解msi部1070機都只係用330w火牛

但n字頭website寫recommend 500

佢都冇話你知行咩clock speed

gtx1070 - 150w
i7 8700 - 65w

仲有115w俾其他野, 夠喇

我部舊機行一張780
都係用400w牛

諗住等出年有2070就課呢部
而家用1063頂住先

mobile版咪得囉
白痴

今時今日嘅電腦好多都overpowered
當年興買大係因為商品說明上未有統一，買大啲safety margin大啲
慢慢就變左習慣，其實無需要

其實仲有能量流失問題
以前D Power Supply未有80plus技術，寫就550、650w
但出就可能出低過80%比你 搞到唔夠電用 所以會買大D

唔關80plus事

咁教下我？

火牛輸出唔洗打8折

而家d牛集中12v輸出 睇下12v出到幾多a

80plus 係轉換率認證

假設一隻450w牛80%轉換率 要輸出450w，就要有562w輸入

無80plus認證都唔代表隻牛無超過80%轉換率

只係無俾錢做80plus 認證

明白了